無飯家庭每逢過時過節就特別感慨

交代一吓自己家庭背景先
屋企好耐之前係有煮飯既 但自從屋企人失驚無神賣咗層樓之後
因為出去租屋住成日搬就冇添廚具爐具 又唔係有好多錢買「架撐」
淨係得返個水煲、煮麵用既迷你煲同個已經唔用既萬用煲
所以就變咗無飯家庭 絕大部分都係出街食
其實唔止今日冬至 新年又係 甚至打風黑雨都係 屋企都照舊唔下廚
每逢呢啲時候 就想像到其他家庭可以安坐家中一齊下廚食飯團聚 嗰種感覺真係好齊整好幸福
而我同屋企人就要為咗街上面唔知仲有邊間開既餐廳 為咗呢一兩餐而奔波
街上面比平時更冷清 令自己更加覺得感慨
我唔係想抱怨屋企人唔煮飯 我都完全體諒我屋企既處境
只係想表達個感覺有啲失落同心酸
但咁樣更加令我珍惜同屋企人既相處時間 唔止係每餐飯同family time
而係推動自己將來真係有能力嗰陣 一定要學識下廚煮飯 一定要為屋企添置返基本既設備
比返呢種喺屋企團聚食飯既感覺屋企人 甚至下一代
各位任何時候都屋企有飯開既巴絲 請好好珍惜 唔好客氣食多啲飽啲呀

雖然係咁，同家人同檯，也要珍惜

無錯 本身相聚已經唔係必然

生活迫人

以前細個成曰想出街食 依家搵到錢反而想同屋企人食

叱吒巴要加油好好keep住宜家所擁有既
雖然好sorry聽到你既經歷 但你已經夠晒堅強同叻仔
希望你地有再多啲機會一齊相處食飯
有固定星期日family day都唔錯

以前細個食米唔知米貴又唔識欣賞屋企人手勢
宜家先驚覺出街食仲貴仲難食